黃碧雲建議食肆全面停堂食 只供應外賣 減低病毒傳播風險

（新聞稿）黃碧雲建議食肆全面停堂食 只供應外賣 減低病毒傳播風險
武漢肺炎疫在本港不斷惡化，民主黨立法會議員黃碧雲強調，如果政府想減少社交活動，避免病毒在社區大爆發，應該考慮限制食肆堂食，但政府需要提供補貼予受影響的行業員工，不能置身事外。
黃碧雲建議，當局可以考慮制訂短期措施，在未來兩個星期飭令食肆，全日停止供應堂食，只提供外賣服務。她估計，涉及的食肆大概有3萬間，政府可以考慮以中小型食肆為主，提供補貼方案，向每位食肆持牌人提供4萬元上限的資助，作為補貼員工的薪金。按黃碧雲估算，每兩星期涉及的財政承擔約為12億元左右。
黃碧雲相信建議有一石二鳥之效，既可以減少人群在食肆內聚集，食肆東主仍有外賣生意可做，員工亦有補貼可領取，避免出現食肆結業裁員潮。

根本就要咁做，唔停係因為d店租金太貴，淨外賣頂唔到

係咪要人唔使做生意？

食店裡面沒有堂食而只有外賣的時候，整個飲食氣氛改變，來貨要改變，餐單要改變，烹調方法也要改變，也就是說：執笠。一間茶樓變成唐記包點？整個茶樓的裝修和桌椅用來做什麼？裡面熄燈打烊全黑，只剩下外賣部賣燒臘飯嗎？
民主黨做過飲食行業未？

真係好撚on9 人地解國做倒 係因為人地真係會support d鋪
香港要禁 但就由d人去死

呢獲我就撐一舊雲啦

做係要做 但政府一定要補貼

但香港政府 wfc

佢係咪on9 租金人工點維持

迫死d細鋪

到時黃藍都屌柒佢

書就讀得多

佢真係無撚腦

靜啦

你叫d地盤佬去公園開餐呀

有補貼個個都歡迎

咁撚把炮屌撚左雀館K場先啦

呢條友終於講啲有用既野

4萬夠幾個分 ？

為做生意謀殺香港人

你好自私

執咁大半舖頭啲租就會平

呢條友真係無腦

提供補貼方案，向每位食肆持牌人提供4萬元上限的資助，作為補貼員工的薪金。按黃碧雲估算，每兩星期涉及的財政承擔約

要學西方補貼
是要代僱主出8成糧

你向食肆持牌人直接比錢
佢地會照炒人攞錢

只係益老闆

要人地搞到咁 你都係謀殺緊啲生意人
方法係要停業/轉外賣既舖頭有補助先會有人願意做

我建颯譏黃碧雲全面收皮

記住
選舉近了 群魔又要裝扮成人黎扮晒野

我讚成啊，屌你而家仲出街食？有唔係無外賣

之前補貼旅行社又係咁玩

4萬有撚用

所以話個名有個雲字既都係on lun 9

係,又去返基本問題,租太貴,政府又唔幫比租

幾時引入 美團 餓了麼

政府幫交租就OK
不如叫D食店止蝕算吧啦

開始日日都有還押幾個月手足上庭

真係笑q死 想黃藍2邊一齊執笠

毛孟靜在接受立場訪問中，炮轟黃碧雲和梁耀忠等人，稱他們就是民主黨的毒瘤。

業主 = 政府

你有冇見過劏房波ban 劏房?

林鄭唔好中圈套呀

說好的攬炒呢?

戇鳩

到時冇左條命都冇用

應該要有補貼

我讚成wor
成班人周圍播毒, 班堂食撚除罩個陣個死武肺毒係咪停工唔傳人呀?
一句飲食業PK 要撐黃店就去播毒
外賣就外賣算吧啦

慘 真係因人廢言

點解外賣就維唔到皮?
咁堂食D人都會轉去叫外賣即

其實好似英國咁做係無問題

可惜香港政府on9
拎件事出嚟講嘅黃碧雲更on9

唔明有乜好屌，停14-21，有埋補貼，咁都要屌

望下其他行業，死城一樣，又減薪又裁員。

要交租出糧大晒咩，有邊出嚟做生意唔使交租出糧，依家大把行業癱瘓咗幾個月啦

幾十人喺條街淋住雨等
同埋條街都企唔到咁多人啦

再爆多的確診就更加無洗做喇。

一早就已經要預備好啦呢的咁既形勢。其實個疫情根本唔係今日先開始，有睇下國際新聞既一定會預計埋，做生意既應該一早就見到可能有咁既一日。醒既一早已經預備好後路，有成幾個月開始黎緊料都而家先話咩。呢一單唔同以前，一定咩都大洗牌，唔變得快就會係被淘汰果個。

香港呢個政府從來都唔好唸住佢會為小商戶唸（咩4人聚咪又係估住的有錢商佬），仲唸住靠政府？唔係下話，呢的心態優先被淘汰。

唔好信政府-唔好信政府-唔好信政府...自求多福，呢單做生意既全部大洗牌無得回頭，唔肯變過唔到心理關口，甚至唔敢及時離場既就會翻唔到身。經濟跟住有好幾年唔掂。

往死裡打

我做乾收銀坐地盤site office
lunch坐飯車出去食飯點樣外賣
又唔想帶飯/波仔
一個禮拜驚足五日

公司無位食飯 係咪要係條街到食？

民主黨=極權好朋友

你同藍屍廢老無分別

命都冇仲諗做生意

要食店咁樣做政府有冇補貼先
冇補貼同叫佢執粒冇乜分別其實

手足俾人炒 放no pay又係咪謀殺？
做生意包賺？

應該考慮限制食肆堂食，但政府需要提供補貼予受影響的行業員工，不能置身事外。
政府會做先算
其實歐洲已經做緊

大把公司幾個月零生意，咪係要交租出糧，要屌就屌做乜針對飲食業，其他行業唔會播毒咩？

要停就全港一齊停，停完就再開動好過啦。

停啲唔停啲，積埋咁多錢喺政府，呢啲時間唔拎出救番香港人，唔通拎嚟起啲島俾外國人住咩

做醜人?

禁地產商業主收租一個月
咩政策都行到啦

政府心諗我洗晒d 錢仲點搞明日大嶼

晨早要做啦，仲係咁攪鳩飲食業唔知做乜

唔好意思借個位入嚟幫手推下

白宮支持香港獨立聯署-光復香港唔係得把口

補貼到手都已經執左

4萬攞黎交租定出糧

我知一定俾人屌 但我支持你

foodpanda.......

一萬億支援中小企
一萬億倒落鹹水海

咁搞法，香港人等中資打救算啦

講得無錯，香港無良顧主多的是

唔會有可能做啦
因為政府就係唔想補咁多錢先諗到而家d on9堂食措施

D人 一樣係鋪頭外聚集

要炒大量洗碗了

咁做黃店好快死晒

收埋啲儲備送上大陸

坐行人路食

死晒d人就真係無生意 問題係你食野要除口罩

問題係冇啊嘛

1. 停食肆門市
2. 禁止食肆業主收租、解約、迫遷
3. 受影響業主相關物業按揭銀行強制轉只係還息
綑綁式措施每一個月檢視一次，情況許可就撤回。

講係咁講，邊個官會一砲過得罪全港既得利益者

算數啦 一陣又比人屌反黃碧雲熱狗黎

工繼續番？

四萬蚊
定盡三個人人工
姐係叫人炒人啦

收皮啦

錢照攞 no pay leave照放
唔滿意咪劈炮咯
香港老闆

講又咁講 香港啲租貴到咁
補貼幾百億都未夠半年用

係就直接對業主 地產開刀
補貼喺香港係行唔通

支持
連d 酒樓一齊停

而家個權力係班狗, 黃店去掃場, 藍店睇唔到

人命重要定生意重要？如果爆勁啲都係要禁，咁點解唔係爆大獲之前禁左咁冇咁多人中招，定係你覺得死好多人好多人中招都要繼續俾啲人係出面除口罩食嘢？

呢啲嘢要屌就屌支那播毒港共政府做唔到嘢冇全面封關，根本全面封關最大限度減低市民出街就係最有限嘅方法，係咪搵錢重要過條命？

政府同大業主不嬲同一條船
你班賤民佢地話知你死咩

其實可以，但補貼加多兩個零，得四萬連最低工資都出唔到

淨外賣可以cut cost
用少好多樓面

外賣跟手番公司食，全公司一齊除罩食飯

根本應咁做

而家相隔1.5米
有d 食肆開始為左 開少d 台，迫d 食客搭台
仲大風險左on9到震

唔全面禁堂食都係無撚用

on9!

即係你堂食D人就唔除罩食飯?

4皮，一間茶記3日人工都唔止

花你少少時間同位置
希望你賞面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

Yes sir

一早要啦

呢條低能白痴醜女

失業率上升又返去政府錯既問題

日式都可以做便當嫁
命仔要緊阿sir

公司食飯地方好窄，仲危險過餐廳。餐廳至少現在有1.5米。如果唔全面鼓勵在家工作，根本無分別

個cut cost理論點嚟？計少啲租？唔洗煮？唔洗出糧？最cut cost其實只係洗碗呢步

黃店

支持

真正既連登仔唔駛食飯

你都on9

要咁做先真係防疫

今次唔係一舊☁️

我唔識光合作用

禁唔係問題，但有咩實質補助俾到餐廳？唔係一句社會責任就大曬，黃碧雲就咁話俾補助員工，小店老闆又唔洗理？
再講，如果真係禁，一定更多黃店收皮

所以政府咪要出錢囉

一舊雲嘅政治智慧
香港只會做一半禁市
跟住冇糧出冇租交煮唔到飯食全部唔撚理

政府幫比租，業主又加租，爽呀

做生意緊有賺有蝕 賺錢嗰陣又唔見佢分啲畀我 蝕錢就要人補助

連登仔依家就狂撐，到黃店死晒又鳩叫政府打壓
結果都係連登仔贏

做生意本身就唔係包賺
投資冇風險?

窮唔會死人？

美國已經做緊
但人地會援助所有鋪頭員工
香港？ 繼續番工啦

黃店唔死我點鬧政府打壓
邊個開鋪邊個就係鬼

而家黃店緊要定你條命緊要呀？使唔使本埋條命去進貢呀
黃店老闆咪又係人一個，而家手足條命唔緊要？

停埋工先有效

究竟佢已經被民主黨準備拎黎祭旗，定係真係智力得咁多？

你估最終係因為過渡防疫而破產殺嘅人多定係肺炎殺嘅人多，我就賭後者，而且多以倍數計。你老味同我講咩人命值錢啲，我肯撚定你本人就係一條賤命。

自膠錯字

你估最終係因為過度防疫而破產殺嘅人多定係肺炎殺嘅人多，我就賭前者，而且多以倍數計。你老味同我講咩人命值錢啲，我肯撚定你本人就係一條賤命。

好簡單姐
呢條法例一執行
唔停堂食嘅舖頭就犯法
姐係黑警權力又擴大左
跟住又會選擇性執法
真係多謝一舊雲

唔減一半租 點頂呀

咪on9,有d人返工真係冇位食，你要佢拎去公園食？公園位咁少

食屎啦垃圾，你條撚樣工都未撚返過又鳩噏乜撚破產殺，快啲中肺炎死啦仆街，祝你求仁得仁

一個根源問題, 返工時間, 叫人去邊度食飯?

唔好以為人人office都有個位置可以食飯.

做生意呢啲無話包賺錢㕜對
咁岩有肺炎而執，咪當自己唔好彩
依家肺炎愈來愈多確診，停堂食已經好少野

放風？ 相信好快

不如建議咗全面停工先啦，無人返工自然少人食茶記架啦

唔識變通咪等執
好似雞煲都可以轉外賣，聽落on9
但一早有人諗計點自救
差在家下想轉強制既話點配合

韓燒轉外賣

而家連登仔都變哂民主黨fans

4萬蚊。。。。
真係夠咩

你都識叫全面停工，仲邊有茶記開

你咪顛啦
破產果的自己睇唔開係自己既問題，並且唔會係多數，調節心態錢唔係一切就唔洗死。
破產唔洗死，窮的餓唔死，健康一定重要過錢。

肺炎死同埋以後個肺失去功能係被殺，自己無得揀架。
唔好拉埋一齊講。

我信任黃店黃老闆一定識變通。唔會死。黃係有創意既。

廢老店先會短視加腦殘唸住靠政府或奶共。

咁你咪縮返入你個老母閪到唔好出黎囉
一年之後先出關，到時香港人已經死晒，個世界重唔係你既？！

人一藍
腦便殘

又係trolley problem
謀殺一條友救返無數條友
我覺得抵

痴撚線

外賣唔洗等既 停工囉

講事實姐，無理由全香港要拖埋你地班智者一齊死架嘛，美軍都派左人入核末日庇護所啦，香港未來就靠晒你地啦
無論發生咩事都唔好出黎啊

你弱智唔識用電話？
搞掂先去拎

屌, 誤按正評

立法唔比人係公眾場合講野, 一犯規開槍掃射, 恐怖分子應該好贊成吧

玩死黃店

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

借位推一推自己啲舊po先
--------------------------------------
美國2019年《人權實踐報告》- 香港部分關於「功能組別」的撮要

你先弱撚智
食飯得一個鐘 你返咩工咁好俾你返工叫飯

停工先啦

冇撚腦

淨係叫停堂食
但係開支佔最大比例既租就唔撚講
根本就極權幫凶 地產商永遠發發
好市爛市都係個個月收咁多錢

仲有
有冇諗過有啲打工仔如果冇得係餐廳食就要係街度除罩食？？？
條街人來人往點？

屌你老母閪 就係你呢啲閪人覺得生意大過天依家已經爆撚到七彩 你仲唔停堂食只係會助長隻毒去傳播開去 最後自己都瀨埋嘢咪撚求人救你

人地交幾多税我地交幾多呀
點比

關飲食咩事 有人聚集就有機會傳染

叫雞 拍戲 玩card game

等睇醫生 銀行排隊都有機會

係咪要禁晒？？玩死d細店

屌
我知有藍店已經拎咗廿幾萬資助
點解民主黨哩個方案上限四萬咁撚少

香港庫房幾撚多錢呀可以畀幾百億啲狗 可以畀成萬億去整個濕鳩人工島 就係唔可以畀subsidy 唔可以幫醫護 連口罩都買唔撚柒到

讚成全面外賣 根本依家堂食都已經好危險
但得4萬補貼真係博屌

一定未聽過武漢外賣仔橫掃千軍

豬隊友

美國好多洲都禁左堂食 只限外賣

咁做樓面廚房將會瘋狂cut人，出面個市已經差，有d人要交水電煤交租養小朋友，有d剛失業做pt個d人又會再度失業，有d讀緊書需要賺錢交學費，政府又幫唔到低下層停堂食只會更多人失業，支持停堂食既人又會點解決呢個問題，咁樣似斬腳趾避沙蟲
利申只想大家可以維持到生活，唔係想話幫d咩生意人

咁佢勒令停xxx係咪唔洗有返相應補助措施？

淨係識睇短期利益 唔識諗長遠
依家咁樣你覺得好好生意咩
妹下妹下咁有排捱
喺香港on9都可以做生意

依個就係問題 樓面既僱員收入就唔理？
定一話你想照出糧比僱員放假？
老闆又會肯？

政府比多d補貼仲好喇講真

佢地會話：帶飯咪得囉on9

已經補左員工啦喎

咁停堂食係咪淨係對員工大影響先

停兩星期
政府幫交半個月租

再同大地產商傾減部份租
營造個氣氛盡量迫業主減租

呢個環境係要靠每人跌d捱落去

最少堂食食完就即走人，仲可以早d出去避人群。
公司大家又坐得近，食飯又興吹吓水。唔坐自己位去pantry食，圍爐咁食仲危險。

連登仔終於認同雲姨

你不如問下爆到九彩封城果時外賣都唔撚買嘅時候點維持啦

停工先啦屌
我買完兜狗飯咪又係要攞返上office／唔知邊度食
到時咪又係傳嚟傳去，你估香港啲office好撚大咩

成日都係咁
隆胸淨係隆一半
剝衫又唔剝條褲

唔撚屌政府反而迫害細店

仲要黃藍都受害

議員來講真係笑q死